<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Wikipedia on বাংলা উইকিসংযোগ</title>
    <link>//localhost:1313/tags/wikipedia/</link>
    <description>Recent content in Wikipedia on বাংলা উইকিসংযোগ</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>bn-BD</language>
    <managingEditor>connect@bnwp.org (বাংলা উইকিসংযোগ টিম)</managingEditor>
    <webMaster>connect@bnwp.org (বাংলা উইকিসংযোগ টিম)</webMaster>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 +0600</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/wikipedia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>বাংলা উইকিপিডিয়া: আমাদের ভাষায় জ্ঞানের মুক্ত ভান্ডার</title>
      <link>//localhost:1313/posts/bangla_wikipedia/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 +0600</pubDate><author>connect@bnwp.org (বাংলা উইকিসংযোগ টিম)</author>
      <guid>//localhost:1313/posts/bangla_wikipedia/</guid>
      <description>বর্তমান তথ্যপ্রযুক্তির যুগে জ্ঞান এখন হাতের মুঠোয়। কিন্তু এই জ্ঞান যদি মাতৃভাষায় না হয়, তবে তা সবার জন্য সমানভাবে উপযোগী হয়ে ওঠে না। ঠিক এখানেই বাংলা উইকিপিডিয়ার গুরুত্ব—এটি এমন একটি প্ল্যাটফর্ম যেখানে সবাই মিলে বাংলা ভাষায় জ্ঞান নির্মাণ ও বিনামূল্যে বিতরণ করে।&#xA;শুরু থেকে এখন পর্যন্ত ২০০৪ সালে যাত্রা শুরু করা বাংলা উইকিপিডিয়া ছিল অল্প কিছু নিবেদিত সম্পাদকের নিরব প্রচেষ্টার ফল। আজ তা পরিণত হয়েছে একটি বিস্তৃত তথ্যভান্ডারে, যেখানে ১,৬০,০০০-এরও বেশি নিবন্ধ রয়েছে। বিজ্ঞান, ইতিহাস, সাহিত্য, ধর্ম, প্রযুক্তি এবং আরও নানা বিষয়ে বাংলায় এখন বিশ্বমানের নিবন্ধ পাওয়া যায়।</description>
    </item>
    <item>
      <title>উইকিপিডিয়া ব্যবহারে শিক্ষার্থীদের বারণ নয় বরং ব্যবহারের উপায় শেখান</title>
      <link>//localhost:1313/posts/stop-telling-students-not-to-use-wikipedia-instead-teach-them-how/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 00:00:00 +0600</pubDate><author>connect@bnwp.org (বাংলা উইকিসংযোগ টিম)</author>
      <guid>//localhost:1313/posts/stop-telling-students-not-to-use-wikipedia-instead-teach-them-how/</guid>
      <description>তৃতীয় শ্রেণী পর্যন্ত শিক্ষকরা আমাকে উইকিপিডিয়া এড়িয়ে চলতে বলেছিলেন কারণ এটি &amp;ldquo;অনির্ভরযোগ্য&amp;rdquo;। একথা কেবল আমি নয়, কমবেশি আমরা সবাই শুনেছি। ছাত্রদেরকে এটা বলার পেছনে অনেক কারণ রয়েছে, সেসব কারণের মধ্যে &amp;ldquo;অনির্ভরযোগ্যতা&amp;rdquo; একটি বলির পাঁঠা হিসাবে কাজ করে। তবে তাদের মোদ্দা বার্তাটি হল &amp;ldquo;আমরা চাই না শিক্ষার্থীরা উইকিপিডিয়া ব্যবহার করুক&amp;rdquo;। যুক্তি যাই হোক না কেন, একটি সু-পরিচালিত বিশ্বকোষ শিক্ষার্থীদের এড়িয়ে যাওয়া উচিত এই ধারণাটি নির্বুদ্ধিতা, এবং এটিকে অবিশ্বস্ত বলে মনে করা উভয়টিই সেকেলে ও বিভ্রান্তিকর।</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
