<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>প্রকল্পসমূহ on বাংলা উইকিসংযোগ</title>
    <link>//localhost:1313/projects/</link>
    <description>Recent content in প্রকল্পসমূহ on বাংলা উইকিসংযোগ</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>bn-BD</language>
    <managingEditor>connect@bnwp.org (বাংলা উইকিসংযোগ টিম)</managingEditor>
    <webMaster>connect@bnwp.org (বাংলা উইকিসংযোগ টিম)</webMaster>
    <atom:link href="//localhost:1313/projects/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>উইকি লাভস উইমেন দক্ষিণ এশিয়া</title>
      <link>//localhost:1313/projects/wlwsa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>connect@bnwp.org (বাংলা উইকিসংযোগ টিম)</author>
      <guid>//localhost:1313/projects/wlwsa/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>উইকি লাভস চিল্ড্রেন</title>
      <link>//localhost:1313/projects/wlc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>connect@bnwp.org (বাংলা উইকিসংযোগ টিম)</author>
      <guid>//localhost:1313/projects/wlc/</guid>
      <description>According to UNICEF, over half of the world&amp;rsquo;s children experience severe violence. It is estimated that 64 per cent of these children are in South Asia. In the same article, they also clarified that not only for the victim but also for anyone who witnesses the violence, the best way to address violence is to prevent it. But it is noteworthy that as part of an encyclopedia, no initiative has been taken to introduce child abuse and neglect to Wikipedia communities in the region.</description>
    </item>
    <item>
      <title>উইকি লাভস মনুমেন্টস বাংলাদেশ</title>
      <link>//localhost:1313/projects/wlm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>connect@bnwp.org (বাংলা উইকিসংযোগ টিম)</author>
      <guid>//localhost:1313/projects/wlm/</guid>
      <description>উইকি লাভস মনুমেন্টস একটি আন্তর্জাতিক আলোকচিত্র প্রতিযোগিতা যা উইকিমিডিয়া প্রকল্পের মাধ্যমে–প্রধানত উইকিপিডিয়া ও উইকিমিডিয়া কমন্সের মাধ্যমে–সারা বিশ্বের ঐতিহাসিক স্থানগুলোর প্রচার করে।&#xA;সবাই যেন অংশ নিতে পারে, তাই প্রতিযোগিতায় অংশগ্রহণ সম্পূর্ণ উন্মুক্ত। এতে বাংলাদেশের বিভিন্ন স্তম্ভ, সৌধ বা স্থানের যেকোন ছবি জমা দিতে উৎসাহিত করা হয়। সাধারণত সেপ্টেম্বর বা অক্টোবর মাসে এটি আয়োজিত হবে থাকে। বাংলাদেশে থাকা বিখ্যাত স্মৃতিসৌধ ও ঐতিহ্যবাহী স্থানগুলো বিশ্বের কাছে তুলে ধরার এটি একটি বড় সুযোগ এবং প্রতিযোগিতায় ছবি জমা দেওয়ার মাধ্যমে আপনি আপনার অঞ্চলের ঐতিহ্যটি বিশ্বের কাছে তুলে ধরতে পারেন। আপনি যে কোনও ক্যামেরা থেকে ছবি তুলতে পারেন এবং সেগুলো এখানে আপলোড করতে পারেন। আপনি এমনকি আপনার পূর্বসময়ে তোলা ছবিগুলোও প্রতিযোগিতার জন্য আপলোড করতে পারেন।</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
