<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>পোস্টসমূহ on বাংলা উইকিসংযোগ</title><link>/posts/</link><description>Recent content in পোস্টসমূহ on বাংলা উইকিসংযোগ</description><generator>Hugo</generator><language>bn-BD</language><managingEditor>connect@bnwp.org (বাংলা উইকিসংযোগ টিম)</managingEditor><webMaster>connect@bnwp.org (বাংলা উইকিসংযোগ টিম)</webMaster><lastBuildDate>Fri, 16 May 2025 00:00:00 +0600</lastBuildDate><atom:link href="/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>বাংলা উইকিবইয়ে চলছে উইকিবই লিখন প্রতিযোগিতা ২০২৫: অংশগ্রহণ করুন এবং পুরস্কার জিতুন</title><link>/posts/wikibooks_writing_contest_2025_running/</link><pubDate>Fri, 16 May 2025 00:00:00 +0600</pubDate><author>connect@bnwp.org (বাংলা উইকিসংযোগ টিম)</author><guid>/posts/wikibooks_writing_contest_2025_running/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>বাংলা উইকিবইয়ে চলছে উইকিবই লিখন প্রতিযোগিতা ২০২৫&lt;/strong>। এর সূচনা মাত্র সাত দিন আগে হলেও ইতোমধ্যেই এটি ব্যাপক সাড়া ফেলেছে। প্রতিযোগিতার প্রথম সপ্তাহেই &lt;strong>৫০০টিরও বেশি পাতা&lt;/strong> জমা পড়েছে ! এই অসাধারণ অর্জন সম্ভব হয়েছে &lt;strong>৩৫+&lt;/strong> সক্রিয় অবদানকারীর নিরলস অবদানের মাধ্যমে।&lt;/p>
&lt;p>মুক্ত বিশ্বের জন্য মুক্ত বই স্লোগানে উইকিবই মুক্ত বইয়ের জ্ঞানভান্ডার সৃষ্টিতে কাজ করে। এবারের প্রতিযোগিতায় অংশগ্রহণকারীরা বাংলা ভাষায় বিভিন্ন বিষয়ের ওপর বই তৈরি ও সম্প্রসারণ করছেন। এতে নতুন অবদানকারী যেমন যুক্ত হচ্ছেন, তেমনি অভিজ্ঞ উইকিবই সম্পাদকরাও উৎসাহিত হচ্ছেন।&lt;/p></description></item><item><title>বাংলা উইকিপিডিয়া: আমাদের ভাষায় জ্ঞানের মুক্ত ভান্ডার</title><link>/posts/bangla_wikipedia/</link><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 +0600</pubDate><author>connect@bnwp.org (বাংলা উইকিসংযোগ টিম)</author><guid>/posts/bangla_wikipedia/</guid><description>&lt;p>বর্তমান তথ্যপ্রযুক্তির যুগে জ্ঞান এখন হাতের মুঠোয়। কিন্তু এই জ্ঞান যদি মাতৃভাষায় না হয়, তবে তা সবার জন্য সমানভাবে উপযোগী হয়ে ওঠে না। ঠিক এখানেই বাংলা উইকিপিডিয়ার গুরুত্ব—এটি এমন একটি প্ল্যাটফর্ম যেখানে সবাই মিলে বাংলা ভাষায় জ্ঞান নির্মাণ ও বিনামূল্যে বিতরণ করে।&lt;/p>
&lt;h3 id="শর-থক-এখন-পরযনত">শুরু থেকে এখন পর্যন্ত&lt;/h3>
&lt;p>২০০৪ সালে যাত্রা শুরু করা বাংলা উইকিপিডিয়া ছিল অল্প কিছু নিবেদিত সম্পাদকের নিরব প্রচেষ্টার ফল। আজ তা পরিণত হয়েছে একটি বিস্তৃত তথ্যভান্ডারে, যেখানে &lt;strong>১,৬০,০০০-এরও বেশি নিবন্ধ&lt;/strong> রয়েছে। বিজ্ঞান, ইতিহাস, সাহিত্য, ধর্ম, প্রযুক্তি এবং আরও নানা বিষয়ে বাংলায় এখন বিশ্বমানের নিবন্ধ পাওয়া যায়।&lt;/p></description></item><item><title>বাংলা উইকিউক্তিতে শুরু হলো উক্তি প্রতিযোগিতা ২০২৫: অংশগ্রহণ করুন এবং পুরস্কার জিতুন</title><link>/posts/quote-contest-2025-started/</link><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 00:00:00 +0600</pubDate><author>connect@bnwp.org (বাংলা উইকিসংযোগ টিম)</author><guid>/posts/quote-contest-2025-started/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>বাংলা উইকিউক্তি&lt;/strong> হলো বাংলা ভাষায় একটি সমৃদ্ধ উক্তি সংকলনের প্ল্যাটফর্ম, যেখানে বিশ্ববিখ্যাত এবং বাঙালি মনীষীদের গুরুত্বপূর্ণ উক্তিগুলো সংগ্রহ ও সংরক্ষণ করা হয়। এই প্ল্যাটফর্মকে আরও সমৃদ্ধ করার লক্ষ্যে প্রতি বছর আয়োজন করা হয় &lt;strong>উক্তি প্রতিযোগিতা&lt;/strong>। ২০২৪ সালে শুরু হওয়া এই প্রতিযোগিতা এবার দ্বিতীয় বছরে পদার্পণ করেছে, এবং আগের বছরের সাফল্যকে ভিত্তি করে এবারও চলেছে নানা আয়োজনে।&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;h2 id="পরতযগতর-উদদশয-ক">প্রতিযোগিতার উদ্দেশ্য কী?&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>বাংলা উইকিউক্তিতে &lt;strong>বিশ্ববিখ্যাত ও বাঙালি ব্যক্তিত্বদের যাচাইকৃত ও প্রাসঙ্গিক উক্তি&lt;/strong> যুক্ত করা।&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>বিভিন্ন স্তরের মানুষকে অংশগ্রহণে উৎসাহিত করা&lt;/strong> এবং বাংলা উইকিউক্তিকে আরও জনপ্রিয় করে তোলা।&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>নতুন সম্পাদকদের যুক্ত করা ও পুরাতনদের সক্রিয় রাখা&lt;/strong>, যাতে প্ল্যাটফর্মটি দীর্ঘমেয়াদে উন্নত হয়।&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="২০২৪-সলর-হইলইটস">২০২৪ সালের হাইলাইটস&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>৮০ জন অংশগ্রহণকারীর অংশগ্রহণ&lt;/li>
&lt;li>৮২৩টি নতুন উক্তির পাতা তৈরি&lt;/li>
&lt;li>৬৭৩টি পাতা গৃহীত (মোট ৪,৭৪,১৭০ শব্দ)&lt;/li>
&lt;li>বাংলা উইকিউক্তিতে ১,০০০ পাতার মাইলফলক অতিক্রম&lt;/li>
&lt;li>অনেক নতুন ব্যবহারকারী প্রথমবারের মতো অবদান রেখেছেন&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="২০২৫-সলর-পরতযগত-কভব-অশ-নবন">২০২৫ সালের প্রতিযোগিতা: কীভাবে অংশ নেবেন?&lt;/h2>
&lt;p>বর্তমানে বাংলা উইকিউক্তিতে ১,৪৫৮টি উক্তির পাতা রয়েছে। এ সংখ্যাকে আরও বাড়াতেই এ বছরের প্রতিযোগিতা। অংশগ্রহণ পদ্ধতি অত্যন্ত সহজ:&lt;/p></description></item><item><title>উইকিপিডিয়া ব্যবহারে শিক্ষার্থীদের বারণ নয় বরং ব্যবহারের উপায় শেখান</title><link>/posts/stop-telling-students-not-to-use-wikipedia-instead-teach-them-how/</link><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 00:00:00 +0600</pubDate><author>connect@bnwp.org (বাংলা উইকিসংযোগ টিম)</author><guid>/posts/stop-telling-students-not-to-use-wikipedia-instead-teach-them-how/</guid><description>&lt;p>তৃতীয় শ্রেণী পর্যন্ত শিক্ষকরা আমাকে উইকিপিডিয়া এড়িয়ে চলতে বলেছিলেন কারণ এটি &amp;ldquo;অনির্ভরযোগ্য&amp;rdquo;। একথা কেবল আমি নয়, কমবেশি আমরা সবাই শুনেছি। ছাত্রদেরকে এটা বলার পেছনে অনেক কারণ রয়েছে, সেসব কারণের মধ্যে &amp;ldquo;অনির্ভরযোগ্যতা&amp;rdquo; একটি বলির পাঁঠা হিসাবে কাজ করে। তবে তাদের মোদ্দা বার্তাটি হল &amp;ldquo;আমরা চাই না শিক্ষার্থীরা উইকিপিডিয়া ব্যবহার করুক&amp;rdquo;। যুক্তি যাই হোক না কেন, একটি সু-পরিচালিত বিশ্বকোষ শিক্ষার্থীদের এড়িয়ে যাওয়া উচিত এই ধারণাটি নির্বুদ্ধিতা, এবং এটিকে অবিশ্বস্ত বলে মনে করা উভয়টিই সেকেলে ও বিভ্রান্তিকর।&lt;/p></description></item></channel></rss>