<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>বাংলা উইকিসংযোগ</title><link>/</link><description>Recent content on বাংলা উইকিসংযোগ</description><generator>Hugo</generator><language>bn-BD</language><managingEditor>connect@bnwp.org (বাংলা উইকিসংযোগ টিম)</managingEditor><webMaster>connect@bnwp.org (বাংলা উইকিসংযোগ টিম)</webMaster><lastBuildDate>Fri, 16 May 2025 00:00:00 +0600</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>বাংলা উইকিবইয়ে চলছে উইকিবই লিখন প্রতিযোগিতা ২০২৫: অংশগ্রহণ করুন এবং পুরস্কার জিতুন</title><link>/posts/wikibooks_writing_contest_2025_running/</link><pubDate>Fri, 16 May 2025 00:00:00 +0600</pubDate><author>connect@bnwp.org (বাংলা উইকিসংযোগ টিম)</author><guid>/posts/wikibooks_writing_contest_2025_running/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>বাংলা উইকিবইয়ে চলছে উইকিবই লিখন প্রতিযোগিতা ২০২৫&lt;/strong>। এর সূচনা মাত্র সাত দিন আগে হলেও ইতোমধ্যেই এটি ব্যাপক সাড়া ফেলেছে। প্রতিযোগিতার প্রথম সপ্তাহেই &lt;strong>৫০০টিরও বেশি পাতা&lt;/strong> জমা পড়েছে ! এই অসাধারণ অর্জন সম্ভব হয়েছে &lt;strong>৩৫+&lt;/strong> সক্রিয় অবদানকারীর নিরলস অবদানের মাধ্যমে।&lt;/p>
&lt;p>মুক্ত বিশ্বের জন্য মুক্ত বই স্লোগানে উইকিবই মুক্ত বইয়ের জ্ঞানভান্ডার সৃষ্টিতে কাজ করে। এবারের প্রতিযোগিতায় অংশগ্রহণকারীরা বাংলা ভাষায় বিভিন্ন বিষয়ের ওপর বই তৈরি ও সম্প্রসারণ করছেন। এতে নতুন অবদানকারী যেমন যুক্ত হচ্ছেন, তেমনি অভিজ্ঞ উইকিবই সম্পাদকরাও উৎসাহিত হচ্ছেন।&lt;/p></description></item><item><title>বাংলা উইকিপিডিয়া: আমাদের ভাষায় জ্ঞানের মুক্ত ভান্ডার</title><link>/posts/bangla_wikipedia/</link><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 +0600</pubDate><author>connect@bnwp.org (বাংলা উইকিসংযোগ টিম)</author><guid>/posts/bangla_wikipedia/</guid><description>&lt;p>বর্তমান তথ্যপ্রযুক্তির যুগে জ্ঞান এখন হাতের মুঠোয়। কিন্তু এই জ্ঞান যদি মাতৃভাষায় না হয়, তবে তা সবার জন্য সমানভাবে উপযোগী হয়ে ওঠে না। ঠিক এখানেই বাংলা উইকিপিডিয়ার গুরুত্ব—এটি এমন একটি প্ল্যাটফর্ম যেখানে সবাই মিলে বাংলা ভাষায় জ্ঞান নির্মাণ ও বিনামূল্যে বিতরণ করে।&lt;/p>
&lt;h3 id="শর-থক-এখন-পরযনত">শুরু থেকে এখন পর্যন্ত&lt;/h3>
&lt;p>২০০৪ সালে যাত্রা শুরু করা বাংলা উইকিপিডিয়া ছিল অল্প কিছু নিবেদিত সম্পাদকের নিরব প্রচেষ্টার ফল। আজ তা পরিণত হয়েছে একটি বিস্তৃত তথ্যভান্ডারে, যেখানে &lt;strong>১,৬০,০০০-এরও বেশি নিবন্ধ&lt;/strong> রয়েছে। বিজ্ঞান, ইতিহাস, সাহিত্য, ধর্ম, প্রযুক্তি এবং আরও নানা বিষয়ে বাংলায় এখন বিশ্বমানের নিবন্ধ পাওয়া যায়।&lt;/p></description></item><item><title>বাংলা উইকিউক্তিতে শুরু হলো উক্তি প্রতিযোগিতা ২০২৫: অংশগ্রহণ করুন এবং পুরস্কার জিতুন</title><link>/posts/quote-contest-2025-started/</link><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 00:00:00 +0600</pubDate><author>connect@bnwp.org (বাংলা উইকিসংযোগ টিম)</author><guid>/posts/quote-contest-2025-started/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>বাংলা উইকিউক্তি&lt;/strong> হলো বাংলা ভাষায় একটি সমৃদ্ধ উক্তি সংকলনের প্ল্যাটফর্ম, যেখানে বিশ্ববিখ্যাত এবং বাঙালি মনীষীদের গুরুত্বপূর্ণ উক্তিগুলো সংগ্রহ ও সংরক্ষণ করা হয়। এই প্ল্যাটফর্মকে আরও সমৃদ্ধ করার লক্ষ্যে প্রতি বছর আয়োজন করা হয় &lt;strong>উক্তি প্রতিযোগিতা&lt;/strong>। ২০২৪ সালে শুরু হওয়া এই প্রতিযোগিতা এবার দ্বিতীয় বছরে পদার্পণ করেছে, এবং আগের বছরের সাফল্যকে ভিত্তি করে এবারও চলেছে নানা আয়োজনে।&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;h2 id="পরতযগতর-উদদশয-ক">প্রতিযোগিতার উদ্দেশ্য কী?&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>বাংলা উইকিউক্তিতে &lt;strong>বিশ্ববিখ্যাত ও বাঙালি ব্যক্তিত্বদের যাচাইকৃত ও প্রাসঙ্গিক উক্তি&lt;/strong> যুক্ত করা।&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>বিভিন্ন স্তরের মানুষকে অংশগ্রহণে উৎসাহিত করা&lt;/strong> এবং বাংলা উইকিউক্তিকে আরও জনপ্রিয় করে তোলা।&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>নতুন সম্পাদকদের যুক্ত করা ও পুরাতনদের সক্রিয় রাখা&lt;/strong>, যাতে প্ল্যাটফর্মটি দীর্ঘমেয়াদে উন্নত হয়।&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="২০২৪-সলর-হইলইটস">২০২৪ সালের হাইলাইটস&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>৮০ জন অংশগ্রহণকারীর অংশগ্রহণ&lt;/li>
&lt;li>৮২৩টি নতুন উক্তির পাতা তৈরি&lt;/li>
&lt;li>৬৭৩টি পাতা গৃহীত (মোট ৪,৭৪,১৭০ শব্দ)&lt;/li>
&lt;li>বাংলা উইকিউক্তিতে ১,০০০ পাতার মাইলফলক অতিক্রম&lt;/li>
&lt;li>অনেক নতুন ব্যবহারকারী প্রথমবারের মতো অবদান রেখেছেন&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="২০২৫-সলর-পরতযগত-কভব-অশ-নবন">২০২৫ সালের প্রতিযোগিতা: কীভাবে অংশ নেবেন?&lt;/h2>
&lt;p>বর্তমানে বাংলা উইকিউক্তিতে ১,৪৫৮টি উক্তির পাতা রয়েছে। এ সংখ্যাকে আরও বাড়াতেই এ বছরের প্রতিযোগিতা। অংশগ্রহণ পদ্ধতি অত্যন্ত সহজ:&lt;/p></description></item><item><title>উইকিপিডিয়া ব্যবহারে শিক্ষার্থীদের বারণ নয় বরং ব্যবহারের উপায় শেখান</title><link>/posts/stop-telling-students-not-to-use-wikipedia-instead-teach-them-how/</link><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 00:00:00 +0600</pubDate><author>connect@bnwp.org (বাংলা উইকিসংযোগ টিম)</author><guid>/posts/stop-telling-students-not-to-use-wikipedia-instead-teach-them-how/</guid><description>&lt;p>তৃতীয় শ্রেণী পর্যন্ত শিক্ষকরা আমাকে উইকিপিডিয়া এড়িয়ে চলতে বলেছিলেন কারণ এটি &amp;ldquo;অনির্ভরযোগ্য&amp;rdquo;। একথা কেবল আমি নয়, কমবেশি আমরা সবাই শুনেছি। ছাত্রদেরকে এটা বলার পেছনে অনেক কারণ রয়েছে, সেসব কারণের মধ্যে &amp;ldquo;অনির্ভরযোগ্যতা&amp;rdquo; একটি বলির পাঁঠা হিসাবে কাজ করে। তবে তাদের মোদ্দা বার্তাটি হল &amp;ldquo;আমরা চাই না শিক্ষার্থীরা উইকিপিডিয়া ব্যবহার করুক&amp;rdquo;। যুক্তি যাই হোক না কেন, একটি সু-পরিচালিত বিশ্বকোষ শিক্ষার্থীদের এড়িয়ে যাওয়া উচিত এই ধারণাটি নির্বুদ্ধিতা, এবং এটিকে অবিশ্বস্ত বলে মনে করা উভয়টিই সেকেলে ও বিভ্রান্তিকর।&lt;/p></description></item><item><title>অরিজিৎ কিস্কু</title><link>/persona/arijit-kisku/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>connect@bnwp.org (বাংলা উইকিসংযোগ টিম)</author><guid>/persona/arijit-kisku/</guid><description>&lt;p>আমি অরিজিৎ, একজন সক্রিয় উইকিমিডিয়ান। আমি নিয়মিতভাবে বাংলা উইকিপিডিয়া, বাংলা উইকিভ্রমণ, ইংরেজি উইকিপিডিয়া, বাংলা উইকিঅভিধান এবং সাঁওতালি উইকিপিডিয়ায় অবদান রেখে চলেছি। বাংলা উইকিপিডিয়ায় আমার সবচেয়ে প্রিয় জায়গা “টহলঘর”, যেখানে আমি সাম্প্রতিক পরিবর্তন পর্যবেক্ষণের মাধ্যমে পাতাগুলোর গুণগত মান বজায় রাখতে চেষ্টা করি।&lt;/p>
&lt;p>আমি অমর একুশে নিবন্ধ প্রতিযোগিতা, উইকি বৈচিত্র ভালোবাসে, জগদীশ চন্দ্র বসু বিজ্ঞান প্রতিযোগিতা, গণিত এডিটাথনসহ বিভিন্ন অনলাইন সম্পাদনা প্রতিযোগিতায় অংশগ্রহণ করেছি। কিছু প্রতিযোগিতায় আমি পর্যালোচক হিসেবেও দায়িত্ব পালন করেছি।&lt;/p></description></item><item><title>আফতাবুজ্জামান</title><link>/persona/%E0%A6%86%E0%A6%AB%E0%A6%A4%E0%A6%BE%E0%A6%AC%E0%A7%81%E0%A6%9C%E0%A7%8D%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%A8/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>connect@bnwp.org (বাংলা উইকিসংযোগ টিম)</author><guid>/persona/%E0%A6%86%E0%A6%AB%E0%A6%A4%E0%A6%BE%E0%A6%AC%E0%A7%81%E0%A6%9C%E0%A7%8D%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%A8/</guid><description>&lt;p>আমি ঐশিক রেহমান (ইংরেজি: Aishik Rehman, আইপিএ: o͡i̯ʃik rehoman), একজন পুরোদস্তুর বাংলাদেশী এবং আপাদমস্তক বাঙালি নৃগোষ্ঠীর সদস্য। আমি কম্পিউটার বিজ্ঞান ও প্রকৌশলে অধ্যয়নের পাশাপাশি মানব ভাষা ও কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা নিয়ে কাজ করছি। এছাড়াও কম্পিউটার ভিত্তিক ভাষাতত্ত্ব, লেক্সিকোলজি এবং ভাষাগত প্রযুক্তিতে আমার বিদ্যায়তনিক আগ্রহ রয়েছে। ২০১৮ সাল থেকে, আমি বাংলা, বিষ্ণুপ্রিয়া মণিপুরী, ইংরেজি এবং অসমীয়া ভাষায় স্থানীয় প্রকল্পের পাশাপাশি প্রায় সব বহুভাষিক উইকিমিডিয়া প্রকল্পেও সক্রিয় রয়েছি। উইকিমিডিয়া প্রকল্পগুলোতে আমার সমস্ত অবদান কেন্দ্রীয় প্রমাণীর মাধ্যমে দেখা যাবে।&lt;br>
ভাষাগত দক্ষতা&lt;/p></description></item><item><title>উইকি লাভস উইমেন দক্ষিণ এশিয়া</title><link>/projects/wlwsa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>connect@bnwp.org (বাংলা উইকিসংযোগ টিম)</author><guid>/projects/wlwsa/</guid><description/></item><item><title>উইকি লাভস চিল্ড্রেন</title><link>/projects/wlc/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>connect@bnwp.org (বাংলা উইকিসংযোগ টিম)</author><guid>/projects/wlc/</guid><description>&lt;p>According to UNICEF, over half of the world&amp;rsquo;s children experience severe violence. It is estimated that 64 per cent of these children are in South Asia. In the same article, they also clarified that not only for the victim but also for anyone who witnesses the violence, the best way to address violence is to prevent it. But it is noteworthy that as part of an encyclopedia, no initiative has been taken to introduce child abuse and neglect to Wikipedia communities in the region. So, for the first time, we are organizing Wiki Loves Children on Bengali Wikipedia and Wikibooks. Like other wikibooks, the Bengali Wikibooks has a project for children called Wikijunior (উইকিশৈশব), but is currently almost inactive. Therefore, we have included it in the project with the aim of enriching and expanding its use in online learning activities for junior students. Especially during the Covid-19 pandemic period it can play a vital role in online learning and we will try to make Wikibooks (especially Wikijunior) a child-friendly alternative to Wikipedia.&lt;/p></description></item><item><title>উইকি লাভস মনুমেন্টস বাংলাদেশ</title><link>/projects/wlm/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>connect@bnwp.org (বাংলা উইকিসংযোগ টিম)</author><guid>/projects/wlm/</guid><description>&lt;p>উইকি লাভস মনুমেন্টস একটি আন্তর্জাতিক আলোকচিত্র প্রতিযোগিতা যা উইকিমিডিয়া প্রকল্পের মাধ্যমে–প্রধানত উইকিপিডিয়া ও উইকিমিডিয়া কমন্সের মাধ্যমে–সারা বিশ্বের ঐতিহাসিক স্থানগুলোর প্রচার করে।&lt;/p>
&lt;p>সবাই যেন অংশ নিতে পারে, তাই প্রতিযোগিতায় অংশগ্রহণ সম্পূর্ণ উন্মুক্ত। এতে বাংলাদেশের বিভিন্ন স্তম্ভ, সৌধ বা স্থানের যেকোন ছবি জমা দিতে উৎসাহিত করা হয়। সাধারণত সেপ্টেম্বর বা অক্টোবর মাসে এটি আয়োজিত হবে থাকে। বাংলাদেশে থাকা বিখ্যাত স্মৃতিসৌধ ও ঐতিহ্যবাহী স্থানগুলো বিশ্বের কাছে তুলে ধরার এটি একটি বড় সুযোগ এবং প্রতিযোগিতায় ছবি জমা দেওয়ার মাধ্যমে আপনি আপনার অঞ্চলের ঐতিহ্যটি বিশ্বের কাছে তুলে ধরতে পারেন। আপনি যে কোনও ক্যামেরা থেকে ছবি তুলতে পারেন এবং সেগুলো এখানে আপলোড করতে পারেন। আপনি এমনকি আপনার পূর্বসময়ে তোলা ছবিগুলোও প্রতিযোগিতার জন্য আপলোড করতে পারেন।&lt;/p></description></item><item><title>ঐশিক রেহমান</title><link>/persona/aishik-rehman/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>connect@bnwp.org (বাংলা উইকিসংযোগ টিম)</author><guid>/persona/aishik-rehman/</guid><description>&lt;p>ঐশিক রেহমান (ইংরেজি: Aishik Rehman, আইপিএ: o͡i̯ʃik rehoman), একজন পুরোদস্তুর বাংলাদেশী এবং আপাদমস্তক বাঙালি নৃগোষ্ঠীর সদস্য। তিনি কম্পিউটার বিজ্ঞান ও প্রকৌশলে অধ্যয়নের পাশাপাশি মানব ভাষা ও কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা নিয়ে কাজ করছেন। এছাড়াও কম্পিউটার ভিত্তিক ভাষাতত্ত্ব, লেক্সিকোলজি এবং ভাষাগত প্রযুক্তিতে তার বিদ্যায়তনিক আগ্রহ রয়েছে। ২০১৮ সাল থেকে, তিনি বাংলা, বিষ্ণুপ্রিয়া মণিপুরী, ইংরেজি এবং অসমীয়া ভাষায় স্থানীয় প্রকল্পের পাশাপাশি প্রায় সব বহুভাষিক উইকিমিডিয়া প্রকল্পেও সক্রিয় রয়েছেন। উইকিমিডিয়া প্রকল্পগুলোতে তার সমস্ত অবদান কেন্দ্রীয় প্রমাণীর মাধ্যমে দেখা যাবে।&lt;/p></description></item><item><title>খাত্তাব হাসান</title><link>/persona/khattab/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>connect@bnwp.org (বাংলা উইকিসংযোগ টিম)</author><guid>/persona/khattab/</guid><description>&lt;p>ঐশিক রেহমান (ইংরেজি: Aishik Rehman, আইপিএ: o͡i̯ʃik rehoman), একজন পুরোদস্তুর বাংলাদেশী এবং আপাদমস্তক বাঙালি নৃগোষ্ঠীর সদস্য। তিনি কম্পিউটার বিজ্ঞান ও প্রকৌশলে অধ্যয়নের পাশাপাশি মানব ভাষা ও কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা নিয়ে কাজ করছেন। এছাড়াও কম্পিউটার ভিত্তিক ভাষাতত্ত্ব, লেক্সিকোলজি এবং ভাষাগত প্রযুক্তিতে তার বিদ্যায়তনিক আগ্রহ রয়েছে। ২০১৮ সাল থেকে, তিনি বাংলা, বিষ্ণুপ্রিয়া মণিপুরী, ইংরেজি এবং অসমীয়া ভাষায় স্থানীয় প্রকল্পের পাশাপাশি প্রায় সব বহুভাষিক উইকিমিডিয়া প্রকল্পেও সক্রিয় রয়েছেন। উইকিমিডিয়া প্রকল্পগুলোতে তার সমস্ত অবদান কেন্দ্রীয় প্রমাণীর মাধ্যমে দেখা যাবে।&lt;/p></description></item><item><title>দেলোয়ার আকরাম</title><link>/persona/deloar/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>connect@bnwp.org (বাংলা উইকিসংযোগ টিম)</author><guid>/persona/deloar/</guid><description/></item><item><title>পরিচিতি</title><link>/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>connect@bnwp.org (বাংলা উইকিসংযোগ টিম)</author><guid>/about/</guid><description>&lt;p>বাংলা উইকিসংযোগ একটি সহযোগিতামূলক উদ্যোগ যা বাংলা ভাষায় উইকিপিডিয়ার বিষয়বস্তু বৃদ্ধি এবং সম্প্রসারণের উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে। বিভিন্ন আকর্ষণীয় প্রতিযোগিতা, সম্পাদনা-অ-থন এবং প্রশিক্ষণ কর্মসূচির মাধ্যমে, আমরা উইকিপিডিয়া এবং এর সহযোগী প্রকল্প যেমন উইকিকোট, উইকিভ্রমণ, উইকিবই এবং উইকশনারিতে উচ্চমানের, অন্তর্ভুক্তিমূলক বিষয়বস্তু তৈরি করার লক্ষ্য রাখি।&amp;lt;&lt;/p>
&lt;p>আমাদের লক্ষ্য হলো ডিজিটাল জ্ঞান ভান্ডারে অবদান রাখার জন্য আরও সচেতন, শিক্ষিত এবং সক্রিয় সম্প্রদায় গড়ে তোলা। নতুন অবদানকারীদের জন্য একটি প্ল্যাটফর্ম প্রদান, উচ্চাকাঙ্ক্ষী নেতাদের প্রশিক্ষণ এবং বিষয়বস্তুর বৈচিত্র্য প্রচারের মাধ্যমে, আমরা উইকিমিডিয়া প্রকল্পগুলিতে বাংলা ভাষার অব্যাহত বৃদ্ধি নিশ্চিত করি। আরও বিস্তারিত জানার জন্য আমাদের &lt;a href="https://meta.wikimedia.org/wiki/Bangla_WikiConnect">মেটা উইকি প্রকল্প&lt;/a> পৃষ্ঠাটি দেখুন।&lt;/p></description></item><item><title>বার্তাকক্ষ</title><link>/newsroom/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>connect@bnwp.org (বাংলা উইকিসংযোগ টিম)</author><guid>/newsroom/</guid><description>&lt;p>&amp;ndash;&lt;/p>
&lt;h2 id="চলমন-করযকরম">চলমান কার্যক্রম&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>বাংলা উইকিসংযোগের জন্য স্বেচ্ছাসেবক আহবান। বিভিন্ন উইকিমিডিয়া প্রকল্প যেমন উইকিপিডিয়া, উইকিভ্রমণ, উইকিউক্তি, উইকিবই ও উইকিঅভিধানে আয়োজিত নানা প্রতিযোগিতার আয়োজক-পর্যালোচক হিসেবে অবদান রাখার সুযোগ। &lt;a href="https://bn.wikipedia.org/w/index.php?title=উইকিপিডিয়া:আলোচনাসভা#%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%82%E0%A6%B2%E0%A6%BE_%E0%A6%89%E0%A6%87%E0%A6%95%E0%A6%BF%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%AF%E0%A7%8B%E0%A6%97_%E0%A6%8F%E0%A6%B0_%E0%A6%9C%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%AF_%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A7%87%E0%A6%9A%E0%A7%8D%E0%A6%9B%E0%A6%BE%E0%A6%B8%E0%A7%87%E0%A6%AC%E0%A6%95_%E0%A6%86%E0%A6%B9%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%A8">বিস্তারিত&lt;/a>&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="আসনন">আসন্ন&lt;/h2>
&lt;h2 id="সগরহশল">সংগ্রহশালা&lt;/h2>
&lt;h2 id="কযলনডর">ক্যালেন্ডার&lt;/h2></description></item><item><title>মুহাম্মদ ইয়াহিয়া</title><link>/persona/yahya/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>connect@bnwp.org (বাংলা উইকিসংযোগ টিম)</author><guid>/persona/yahya/</guid><description>&lt;p>মুহাম্মদ ইয়াহিয়া একজন উইকিমিডিয়া স্টুয়ার্ড এবং ঢাকা উইকিমিডিয়া সম্প্রদায়ের প্রধান সমন্বয়ক। তিনি বিভিন্ন উইকিমিডিয়া প্রকল্পে বেশ কিছু উচ্চতর ব্যবহারকারী অধিকার ধারণ করেন, যার মধ্যে রয়েছে তার মাতৃপ্রকল্প বাংলা উইকিপিডিয়ায় প্রশাসক, গোপনকারী এবং ইন্টারফেস প্রশাসক হিসেবে ভূমিকা পালন। এছাড়াও, তিনি উইকিউপাত্ত ও বাংলা উইকিভ্রমণে প্রশাসক এবং কেন্দ্রীয় বিজ্ঞপ্তি প্রশাসক হিসেবেও দায়িত্ব পালন করছেন।&lt;/p>
&lt;p>অন-উইকির বাইরেও ইয়াহিয়া বিভিন্ন সম্পাদনা প্রতিযোগিতা, অফলাইন ইভেন্ট আয়োজনসহ নানাবিধ সাংগঠনিক কার্যক্রমে সক্রিয় ভূমিকা পালন করেছেন। তিনি উইকিম্যানিয়া ২০২৫ স্কলারশিপ ওয়ার্কিং গ্রুপের সদস্য ছিলেন, উইকিম্যানিয়া বাংলাদেশ ২০২২-এর মূল আয়োজক দলের সদস্য ছিলেন এবং বাংলা উইকিসম্মেলন ২০২৪-এর অপারেশনস দলে কাজ করেছেন। এছাড়াও, তিনি অসংখ্য অনলাইন ও অফলাইন ইভেন্টের নেতৃত্ব প্রদান এবং কর্মশালা পরিচালনা করেছেন।&lt;/p></description></item><item><title>মোঃ ফাহিম শাহরিয়ার রিফাত</title><link>/persona/rifat/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>connect@bnwp.org (বাংলা উইকিসংযোগ টিম)</author><guid>/persona/rifat/</guid><description/></item><item><title>মোঃ মারুফ হাসান</title><link>/persona/maruf/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>connect@bnwp.org (বাংলা উইকিসংযোগ টিম)</author><guid>/persona/maruf/</guid><description>&lt;p>হাই! আমি &lt;strong>মারুফ হাসান&lt;/strong> - একজন জ্ঞান অন্বেষণকারী ও প্রযুক্তি প্রেমিক। বর্তমানে আমি খুলনা প্রকৌশল ও প্রযুক্তি বিশ্ববিদ্যালয়ে স্থাপত্য বিভাগে পড়াশোনা করছি।&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>২০২১ সাল&lt;/strong> থেকে আমি উইকিপিডিয়ায় সক্রিয়ভাবে অবদান রাখছি। এ পর্যন্ত আমি &lt;strong>১,৪০,০০০-এর&lt;/strong> বেশি সম্পাদনা সম্পন্ন করেছি এবং &lt;strong>১০০টিরও&lt;/strong> বেশি নতুন নিবন্ধ তৈরি করেছি। আমার তৈরি নিবন্ধগুলোর মধ্যে পাঁচটি &lt;em>&lt;strong>&amp;lsquo;ভালো নিবন্ধ&amp;rsquo;&lt;/strong>&lt;/em> হিসেবেও স্বীকৃতি পেয়েছে। আমি বিশেষভাবে রসায়ন ও ইসলাম বিষয়ক নিবন্ধ নিয়ে কাজ করতে বেশি আগ্রহী। উইকিপ্রকল্প রসায়ন ও ইসলামে আমি সক্রিয়ভাবে অংশগ্রহণ করি।&lt;/p></description></item><item><title>রিয়াজ</title><link>/persona/riaz/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>connect@bnwp.org (বাংলা উইকিসংযোগ টিম)</author><guid>/persona/riaz/</guid><description>&lt;p>রিয়াজ একজন বাংলাদেশী উইকিমিডিয়ান। তিনি ২০১৭ সাল থেকে উইকিমিডিয়া প্রকল্পে অবদান রাখছেন। বর্তমানে তিনি বাংলা উইকিপিডিয়ার প্রশাসক ও ব্যবহারকারী পরীক্ষক হিসেবে দায়িত্ব পালন করছেন। এছাড়াও, তিনি উইকিমিডিয়া বাংলাদেশ কর্তৃক প্রকাশিত সাময়িকী উইকিবার্তার সহ-সম্পাদক।&lt;/p></description></item><item><title>শাকিল হোসেন</title><link>/persona/mdsshakil/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>connect@bnwp.org (বাংলা উইকিসংযোগ টিম)</author><guid>/persona/mdsshakil/</guid><description>&lt;p>শাকিল হোসেন একজন উইকিমিডিয়া স্টুয়ার্ড ও ঢাকা উইকিমিডিয়া সম্প্রদায়ের সহ-সমন্বয়ক। শাকিল ২০১৯ সাল থেকে উইকিমিডিয়া প্রকল্পে সক্রিয়, তিনি মূলত বাংলা উইকিপিডিয়ায় অবদান রাখেন, যেখানে তিনি একজন প্রশাসক ও গোপনকারী হিসেবে দায়িত্ব পালন করছেন। এছাড়াও, তিনি বাংলা উইকিবইয়েরও একজন প্রশাসক।&lt;/p>
&lt;p>শাকিল উইকিম্যানিয়া বাংলাদেশ ২০২২, বাংলা উইকি সম্মেলন ২০২৪ সহ আরও কিছু অফ-উইকি ইভেন্ট এবং অসংখ্য অন-উইকি সম্পাদনা-অ-থন এবং প্রতিযোগিতা আয়োজন করেছেন।&lt;/p></description></item><item><title>সাদমান ছাকিব</title><link>/persona/ms-sakib/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>connect@bnwp.org (বাংলা উইকিসংযোগ টিম)</author><guid>/persona/ms-sakib/</guid><description/></item></channel></rss>