<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>সকল সদস্যবৃন্দ on বাংলা উইকিসংযোগ</title><link>/persona/</link><description>Recent content in সকল সদস্যবৃন্দ on বাংলা উইকিসংযোগ</description><generator>Hugo</generator><language>bn-BD</language><managingEditor>connect@bnwp.org (বাংলা উইকিসংযোগ টিম)</managingEditor><webMaster>connect@bnwp.org (বাংলা উইকিসংযোগ টিম)</webMaster><atom:link href="/persona/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>অরিজিৎ কিস্কু</title><link>/persona/arijit-kisku/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>connect@bnwp.org (বাংলা উইকিসংযোগ টিম)</author><guid>/persona/arijit-kisku/</guid><description>&lt;p>আমি অরিজিৎ, একজন সক্রিয় উইকিমিডিয়ান। আমি নিয়মিতভাবে বাংলা উইকিপিডিয়া, বাংলা উইকিভ্রমণ, ইংরেজি উইকিপিডিয়া, বাংলা উইকিঅভিধান এবং সাঁওতালি উইকিপিডিয়ায় অবদান রেখে চলেছি। বাংলা উইকিপিডিয়ায় আমার সবচেয়ে প্রিয় জায়গা “টহলঘর”, যেখানে আমি সাম্প্রতিক পরিবর্তন পর্যবেক্ষণের মাধ্যমে পাতাগুলোর গুণগত মান বজায় রাখতে চেষ্টা করি।&lt;/p>
&lt;p>আমি অমর একুশে নিবন্ধ প্রতিযোগিতা, উইকি বৈচিত্র ভালোবাসে, জগদীশ চন্দ্র বসু বিজ্ঞান প্রতিযোগিতা, গণিত এডিটাথনসহ বিভিন্ন অনলাইন সম্পাদনা প্রতিযোগিতায় অংশগ্রহণ করেছি। কিছু প্রতিযোগিতায় আমি পর্যালোচক হিসেবেও দায়িত্ব পালন করেছি।&lt;/p></description></item><item><title>আফতাবুজ্জামান</title><link>/persona/%E0%A6%86%E0%A6%AB%E0%A6%A4%E0%A6%BE%E0%A6%AC%E0%A7%81%E0%A6%9C%E0%A7%8D%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%A8/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>connect@bnwp.org (বাংলা উইকিসংযোগ টিম)</author><guid>/persona/%E0%A6%86%E0%A6%AB%E0%A6%A4%E0%A6%BE%E0%A6%AC%E0%A7%81%E0%A6%9C%E0%A7%8D%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%A8/</guid><description>&lt;p>আমি ঐশিক রেহমান (ইংরেজি: Aishik Rehman, আইপিএ: o͡i̯ʃik rehoman), একজন পুরোদস্তুর বাংলাদেশী এবং আপাদমস্তক বাঙালি নৃগোষ্ঠীর সদস্য। আমি কম্পিউটার বিজ্ঞান ও প্রকৌশলে অধ্যয়নের পাশাপাশি মানব ভাষা ও কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা নিয়ে কাজ করছি। এছাড়াও কম্পিউটার ভিত্তিক ভাষাতত্ত্ব, লেক্সিকোলজি এবং ভাষাগত প্রযুক্তিতে আমার বিদ্যায়তনিক আগ্রহ রয়েছে। ২০১৮ সাল থেকে, আমি বাংলা, বিষ্ণুপ্রিয়া মণিপুরী, ইংরেজি এবং অসমীয়া ভাষায় স্থানীয় প্রকল্পের পাশাপাশি প্রায় সব বহুভাষিক উইকিমিডিয়া প্রকল্পেও সক্রিয় রয়েছি। উইকিমিডিয়া প্রকল্পগুলোতে আমার সমস্ত অবদান কেন্দ্রীয় প্রমাণীর মাধ্যমে দেখা যাবে।&lt;br>
ভাষাগত দক্ষতা&lt;/p></description></item><item><title>ঐশিক রেহমান</title><link>/persona/aishik-rehman/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>connect@bnwp.org (বাংলা উইকিসংযোগ টিম)</author><guid>/persona/aishik-rehman/</guid><description>&lt;p>ঐশিক রেহমান (ইংরেজি: Aishik Rehman, আইপিএ: o͡i̯ʃik rehoman), একজন পুরোদস্তুর বাংলাদেশী এবং আপাদমস্তক বাঙালি নৃগোষ্ঠীর সদস্য। তিনি কম্পিউটার বিজ্ঞান ও প্রকৌশলে অধ্যয়নের পাশাপাশি মানব ভাষা ও কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা নিয়ে কাজ করছেন। এছাড়াও কম্পিউটার ভিত্তিক ভাষাতত্ত্ব, লেক্সিকোলজি এবং ভাষাগত প্রযুক্তিতে তার বিদ্যায়তনিক আগ্রহ রয়েছে। ২০১৮ সাল থেকে, তিনি বাংলা, বিষ্ণুপ্রিয়া মণিপুরী, ইংরেজি এবং অসমীয়া ভাষায় স্থানীয় প্রকল্পের পাশাপাশি প্রায় সব বহুভাষিক উইকিমিডিয়া প্রকল্পেও সক্রিয় রয়েছেন। উইকিমিডিয়া প্রকল্পগুলোতে তার সমস্ত অবদান কেন্দ্রীয় প্রমাণীর মাধ্যমে দেখা যাবে।&lt;/p></description></item><item><title>খাত্তাব হাসান</title><link>/persona/khattab/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>connect@bnwp.org (বাংলা উইকিসংযোগ টিম)</author><guid>/persona/khattab/</guid><description>&lt;p>ঐশিক রেহমান (ইংরেজি: Aishik Rehman, আইপিএ: o͡i̯ʃik rehoman), একজন পুরোদস্তুর বাংলাদেশী এবং আপাদমস্তক বাঙালি নৃগোষ্ঠীর সদস্য। তিনি কম্পিউটার বিজ্ঞান ও প্রকৌশলে অধ্যয়নের পাশাপাশি মানব ভাষা ও কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা নিয়ে কাজ করছেন। এছাড়াও কম্পিউটার ভিত্তিক ভাষাতত্ত্ব, লেক্সিকোলজি এবং ভাষাগত প্রযুক্তিতে তার বিদ্যায়তনিক আগ্রহ রয়েছে। ২০১৮ সাল থেকে, তিনি বাংলা, বিষ্ণুপ্রিয়া মণিপুরী, ইংরেজি এবং অসমীয়া ভাষায় স্থানীয় প্রকল্পের পাশাপাশি প্রায় সব বহুভাষিক উইকিমিডিয়া প্রকল্পেও সক্রিয় রয়েছেন। উইকিমিডিয়া প্রকল্পগুলোতে তার সমস্ত অবদান কেন্দ্রীয় প্রমাণীর মাধ্যমে দেখা যাবে।&lt;/p></description></item><item><title>দেলোয়ার আকরাম</title><link>/persona/deloar/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>connect@bnwp.org (বাংলা উইকিসংযোগ টিম)</author><guid>/persona/deloar/</guid><description/></item><item><title>মুহাম্মদ ইয়াহিয়া</title><link>/persona/yahya/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>connect@bnwp.org (বাংলা উইকিসংযোগ টিম)</author><guid>/persona/yahya/</guid><description>&lt;p>মুহাম্মদ ইয়াহিয়া একজন উইকিমিডিয়া স্টুয়ার্ড এবং ঢাকা উইকিমিডিয়া সম্প্রদায়ের প্রধান সমন্বয়ক। তিনি বিভিন্ন উইকিমিডিয়া প্রকল্পে বেশ কিছু উচ্চতর ব্যবহারকারী অধিকার ধারণ করেন, যার মধ্যে রয়েছে তার মাতৃপ্রকল্প বাংলা উইকিপিডিয়ায় প্রশাসক, গোপনকারী এবং ইন্টারফেস প্রশাসক হিসেবে ভূমিকা পালন। এছাড়াও, তিনি উইকিউপাত্ত ও বাংলা উইকিভ্রমণে প্রশাসক এবং কেন্দ্রীয় বিজ্ঞপ্তি প্রশাসক হিসেবেও দায়িত্ব পালন করছেন।&lt;/p>
&lt;p>অন-উইকির বাইরেও ইয়াহিয়া বিভিন্ন সম্পাদনা প্রতিযোগিতা, অফলাইন ইভেন্ট আয়োজনসহ নানাবিধ সাংগঠনিক কার্যক্রমে সক্রিয় ভূমিকা পালন করেছেন। তিনি উইকিম্যানিয়া ২০২৫ স্কলারশিপ ওয়ার্কিং গ্রুপের সদস্য ছিলেন, উইকিম্যানিয়া বাংলাদেশ ২০২২-এর মূল আয়োজক দলের সদস্য ছিলেন এবং বাংলা উইকিসম্মেলন ২০২৪-এর অপারেশনস দলে কাজ করেছেন। এছাড়াও, তিনি অসংখ্য অনলাইন ও অফলাইন ইভেন্টের নেতৃত্ব প্রদান এবং কর্মশালা পরিচালনা করেছেন।&lt;/p></description></item><item><title>মোঃ ফাহিম শাহরিয়ার রিফাত</title><link>/persona/rifat/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>connect@bnwp.org (বাংলা উইকিসংযোগ টিম)</author><guid>/persona/rifat/</guid><description/></item><item><title>মোঃ মারুফ হাসান</title><link>/persona/maruf/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>connect@bnwp.org (বাংলা উইকিসংযোগ টিম)</author><guid>/persona/maruf/</guid><description>&lt;p>হাই! আমি &lt;strong>মারুফ হাসান&lt;/strong> - একজন জ্ঞান অন্বেষণকারী ও প্রযুক্তি প্রেমিক। বর্তমানে আমি খুলনা প্রকৌশল ও প্রযুক্তি বিশ্ববিদ্যালয়ে স্থাপত্য বিভাগে পড়াশোনা করছি।&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>২০২১ সাল&lt;/strong> থেকে আমি উইকিপিডিয়ায় সক্রিয়ভাবে অবদান রাখছি। এ পর্যন্ত আমি &lt;strong>১,৪০,০০০-এর&lt;/strong> বেশি সম্পাদনা সম্পন্ন করেছি এবং &lt;strong>১০০টিরও&lt;/strong> বেশি নতুন নিবন্ধ তৈরি করেছি। আমার তৈরি নিবন্ধগুলোর মধ্যে পাঁচটি &lt;em>&lt;strong>&amp;lsquo;ভালো নিবন্ধ&amp;rsquo;&lt;/strong>&lt;/em> হিসেবেও স্বীকৃতি পেয়েছে। আমি বিশেষভাবে রসায়ন ও ইসলাম বিষয়ক নিবন্ধ নিয়ে কাজ করতে বেশি আগ্রহী। উইকিপ্রকল্প রসায়ন ও ইসলামে আমি সক্রিয়ভাবে অংশগ্রহণ করি।&lt;/p></description></item><item><title>রিয়াজ</title><link>/persona/riaz/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>connect@bnwp.org (বাংলা উইকিসংযোগ টিম)</author><guid>/persona/riaz/</guid><description>&lt;p>রিয়াজ একজন বাংলাদেশী উইকিমিডিয়ান। তিনি ২০১৭ সাল থেকে উইকিমিডিয়া প্রকল্পে অবদান রাখছেন। বর্তমানে তিনি বাংলা উইকিপিডিয়ার প্রশাসক ও ব্যবহারকারী পরীক্ষক হিসেবে দায়িত্ব পালন করছেন। এছাড়াও, তিনি উইকিমিডিয়া বাংলাদেশ কর্তৃক প্রকাশিত সাময়িকী উইকিবার্তার সহ-সম্পাদক।&lt;/p></description></item><item><title>শাকিল হোসেন</title><link>/persona/mdsshakil/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>connect@bnwp.org (বাংলা উইকিসংযোগ টিম)</author><guid>/persona/mdsshakil/</guid><description>&lt;p>শাকিল হোসেন একজন উইকিমিডিয়া স্টুয়ার্ড ও ঢাকা উইকিমিডিয়া সম্প্রদায়ের সহ-সমন্বয়ক। শাকিল ২০১৯ সাল থেকে উইকিমিডিয়া প্রকল্পে সক্রিয়, তিনি মূলত বাংলা উইকিপিডিয়ায় অবদান রাখেন, যেখানে তিনি একজন প্রশাসক ও গোপনকারী হিসেবে দায়িত্ব পালন করছেন। এছাড়াও, তিনি বাংলা উইকিবইয়েরও একজন প্রশাসক।&lt;/p>
&lt;p>শাকিল উইকিম্যানিয়া বাংলাদেশ ২০২২, বাংলা উইকি সম্মেলন ২০২৪ সহ আরও কিছু অফ-উইকি ইভেন্ট এবং অসংখ্য অন-উইকি সম্পাদনা-অ-থন এবং প্রতিযোগিতা আয়োজন করেছেন।&lt;/p></description></item><item><title>সাদমান ছাকিব</title><link>/persona/ms-sakib/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>connect@bnwp.org (বাংলা উইকিসংযোগ টিম)</author><guid>/persona/ms-sakib/</guid><description/></item></channel></rss>